We waren getroffen door het feit dat in alle massa van materiaal waaruit de plaat is samengesteld, is er nauwelijks één authentiek document; niets anders dan een massa typewerken, behalve de latere notitieboeken van Mina en Seward en mijzelf, en het memorandum van Van Helsing.
